三十歲係咪人生轉捩點

轉眼間已經大學畢業好幾年 成30歲人
生活上 職場上 家庭入面 要背負既野都愈黎愈大

有時認真照下鏡 好容易發現倒歲月既痕跡

講係咁講 但總係覺得自己好似長唔大咁
30歲既驅殼入面 依然係幼稚既靈魂

回望返剛畢業後自己想行既career path 想做既工
完全唔係自己而家做緊既野
但已經返唔到轉頭 只能夠繼續見步行步
或者喺香港 呢啲係好多人都必須做既妥協

1999
其實今日生日 只係想乞句生日快樂

生日快樂

生日快樂 膊頭重 要坐低抖抖

生日快樂!

生日快樂🎂

未睇pixar套soul嘅可以去睇下，幾啱你睇
生日快樂

生日快樂 🎂 小朋友

黑澤明 《生之慾》都幾啱

妥唔妥協係你自己揀架啫

點解要為自己設下呢條界線？怕社會眼光？

生日快樂
自己生活到咪得

生日快樂
快啲結婚 組織家庭
個人就會成熟好多

我明, 我都30, 身體突然唔舒服, 自覺搵少錢, d無助感越黎越強, 突然有種想返返以前既感覺

生日快樂 巴打

生日快樂
樓主個名

成年冇入戲院
會睇 Thanks

我都係
生日快樂

We are both old

都係嗰句 見步行步
生於香港選擇唔多

生日快樂呀
生活過得開心，就已經足夠！

生日快樂
香港地生活好難

生日快樂

可以試下思考唔好被年齡同經驗習慣限制左自己

邊個唔想再次後生
搵幾個呢啲 總有人搵多過你 亦有人搵少過你 比較咁多做乜

好明白呢種感受近一兩年都係咁
樓主生日快樂

係, 主要係唔舒服between 樓主生日快樂

我係30歲仲迷乃團既偶像毒

30歲你就係魔法師啦

生日快樂
希望真係快樂

Happy birthday

Sor睇錯以為1999年出世 仲諗緊點會係3字頭
Btw生日快樂

生日快樂！！

29+1 啫，生日快樂

hbd

生日快樂!!

Hbd

生日快樂
人生好多野都冇得計算
做好自己 問心無愧

生日快樂～
既然唔係好滿意現狀
就認真檢視下依家嘅狀況
再plan未來
好過乜都唔做
加油

我自己覺得30歲後嘅日子過得好快，可能背負嘅責任多咗，個人覺得忙時間就過得快

利申：36

生日快樂呀

大家咁話

我下個月亦30
望返好自己好似冇乜作為 做緊個行冇興趣 冇乜進展咁，
btw 生日快樂

我好期待30後既生活
準備30了
Btw生日快樂

有野興奮係好事

如果真係有得用魔法就好

30歲已經好難轉行

happy bday

生日快樂 加油

生日快樂
好好慶祝下
活在當下
繼續努力！

巴打
生日快樂

happy birthday brother！
保持正面！

我同你一樣感覺，
唯有盡量做好自己

生日快樂
做人最緊要唔好忘本 對身邊對你好嘅人好啲

樓主生日快樂
利申都唔知自己做緊乜 迷惘

生日快樂 91巴

岩
雖然阿媽係女人既道理
但總係實淺唔到 不經將情純發泄落身邊既人
可能自己性格問題

呢樣野真係要學一世

單身會否更好

我都係
34歲仲做緊IT Support
但係對Enterprise IT嘢零興趣
又轉唔到行咁就一世

加油！！！

你都可以

三十歲重有好多新嘗試等緊你

生日快樂
以前會諗過30歲會有咩人生成就
雖然我而家未夠
但都知到時應該都同而家差唔多咁
人生愈大愈知世界有咩無奈嘅事
真係不想長大

係，30歲好話唔好聽，過左人生一半，有咩想熄燈之前做，好快啲做

巴打生日快樂
91年嘅我過多幾個月都踏入30了

生日快樂！希望你之後順順利利

如果我有BNO 都有可能會移民

生日快樂
加油呀

生日快樂啊

生日快樂!

我上年30歲時未有好大感覺，結咗婚，有個好錫自己嘅老公，生活ok, 算係滿足現狀(除咗香港淪陷中), 到今年見著啲朋友生仔，就覺得真係大啦，做長輩la

係工作方面，眼見細我幾年重撈得好過我，又一直未轉到自己想做嘅工作就灰鳩咗.... 人比人，比死人嘅~ 欲望都係無止境，反而平常心面對會易過啲

30歲好多野都開始定形，算係其中一個轉捩點，但其實眨下眼又已經40, 愈大時間愈快過，唔好俾人生太多後悔，相信有心唔怕遲，有野想做就趁後生做~

生日快樂 希望你可以更加珍惜時間 珍惜身邊既人

生日快樂！！！

生日快樂！

今年踏入30歲
返緊份好穩定 收入唔錯既工
但係覺得依家做緊既野 自己唔想做成世

Btw 生日快樂

見步行步係真
為左搵錢 做唔番想做既事 想做既行業
逼住做呢行 唔算好憎 但又唔中意既工

只要跟住你認為啱嘅路 一直走落去
就會有希望架啦
生日快樂

冇話遲唔遲 睇你有冇心改變
有心變既話坐言起行
你應該要考慮既就係你仲有40+年命係由你去創造

生日快樂
巴打加油，你並不孤單

30歲戶口仲係零

今年dse 對自己前途一片迷茫
btw 生日快樂～

生日快樂 我都31 都係迷惘緊 一齊努力

生日快樂呀巴打 加油

我都係依家30歲生日
生日快樂巴打
祝您 身體健康 事事順利 心想事成

巴打生日快樂

1999 有排都未到30歲

生日快樂
我都好鍾意首歌

一世即將過半

旁人已通通做了官

生日快樂
i know that feel bro

生日快樂

難得生日，好好幼稚一下

死個日係
如果30歲死咁30就係人生轉捩點
轉入另一個生命， 可能係人生， 畜生， 鬼生， 天生， 地獄生
盡情享受

點解你最後無走返你想走嘅career path？ 遇唔到機會？

我過多幾星期都30，生日快樂。
我諗住去英國。

生日快樂
希望你搵到你嘅spark!

佢好似係話緊自己講嘢1999

我覺得35歲先開始係

anyway生日快樂

我啱啱過左生日 下年就到我30啦

我都好唔捨得年輕既歲月

巴打節哀順變!

hb

生日快上

生日快樂呀巴打
一切順利

生日快樂
29了

生日快樂

過2個月到我
一撚樣

講黎講去 廢先會咁講

生日快樂
共勉之

生日快樂樓豬

生日快樂呀巴打！

30而立係因為古人短命啫
依家好多30歲嘅都唔見得真係成熟
30歲仲好young 仲有氣有力呀
唔好畀年齡限制自己

生日快樂

上個月都30左
而家個人仲渾渾噩噩 唉
有d fd仲結埋婚
自己仲唔上進 做緊份hea工 日日打機
廢撚到
成日叫自己努力d 但得個講字

生日快樂， 都係呢排睇化了， 加油

生日快樂 🎂

都係已過 3字頭
個人仲係on99咁
有幾個fd結左婚
但係我就未有要結既感覺
仲未想像到自已有個家庭係點
不過女朋友都未到要結果條界好彩

唯一同以前唔同真係只有身體
家下一星期踼一次波好似已經係極限
成個人睇落已經肥左好多
前排磅一磅原來比以前最重果時再重左

仲有個人咁老既問題係3x歲人
但係生活都仲係廿靚咁樣
好似十幾年都無變過

我都差不多30歲了
小朋友都有埋
但個人內心都仲係未大咁樣
仲係會好想打機，又似小學雞同人咀炮

真係希望永遠都長唔大，時間可以停留

HBD, 30歲開頭有時先係迷茫Mode既起點

保持童真係年輕嘅秘訣
做人開開心心就夠啦

你可以日日打機已經好好
有啲人做到死

未三十，不過聽到巴打講覺得有點唏噓
anyway，生日快樂
迷惘的路上，you are not alone

生日快樂🎉

今個月 我都三十 仲要分左手幾個月 完全唔敢同其他人講自己生日
三字頭 連一個陪你身邊分享既人都無 真係好重無力感

今日睇咗，後段睇到流眼淚

話到 有興趣 其實唔等於人生目標
我地覺得人應該要有人生目標，
可能係因為成長階段 身邊長輩就會問我地想成為咩職業，
期望我地盡快搵到理想 成為專業人士

但其實人生目標呢樣野，
可能只係我地既執著，
設比自己的限制同枷鎖
而呢種執著既枷鎖，
導致我地一日達成唔到目標，都無辦法開心

執著一樣事物，同時意味住我地要放棄另一樣事物
其實可能日常生活中，有好多值得我地細味既事

生日快樂🎁

生日快樂 同你同年
但一無事處

生快

生日快樂
要目標呀! 快d搵到個目標!

生日快樂～

巴打加油生日快樂！

30 仲好細個姐 四十先不惑, 慢慢摸索探究生命既可能性啦

做gym, 產生多d 睪固酮, 安多酚, 個人就會唔經唔覺多左d 活力架啦

大家都91, 鼓勵下大家啦, 生日快樂

生日快樂
有冇啲咩說話留比後輩

生日快樂!
巴打我都深同感受.
我好鐘意打機, 寫遊戲.
但我正職係寫Java 完全唔關遊戲事.
但跟本無辦法選擇, 香港寫game人工太低.
所以而家親後生, 不停weekend學寫game, 希望寫到遊戲放上架.
至少30歲既時候 知道自己問心無愧.

ching生快!

Happy Birthday Bro

我都同你差唔多

我都希望自己可以問心無悔

希望巴打你可以成功做出你自己滿意嘅作品

記得要分享我都想試玩

生日快樂呀巴打

生日快樂簡單四字，但隨著歲月每年都有不一樣既感受btw生日快樂91

生日快樂 願夢想成真

巴打都係寫code/game?

回血針 有機會科興黎.

生日快樂 雙魚巴打

30歲黎講
你會發現自己學會做決定，但好多顧慮
20歲就唔識做決定，但無咩顧慮
同埋你會發現自己多左錢，但少左好多朋友
20歲就好多朋友，但唔夠錢使

聖誕快樂

講多句，20歲黎講可以大膽d 嘗試唔同既人同事
因為你到30歲，就算有個機會係你面前，你都唔會再有本錢去冒險
因為會失去太多

巴打生日快樂
最愛你個名

三十而立，四十不惑

生日快樂太老土
祝你生活快樂啦

生日快樂91既同路人

生日快樂 同你差唔多加油

好快架啦尤其開始返工
幾何級咁老

I know that feel bro

必睇

生日快樂，恭喜步入三十路

離開中學之後都feel到自己老緊
就算而家我仲讀緊書
讀書真係好鬼攰又大壓力

你啱啊，好多野都好想知 死𡃁妹嚟

生日快樂
最緊要身體健康

廿中，開始感受到樓主講既野
想努力搵錢啦

以前都唔覺，真係老左就黎料
打飛機開始攰

生日快樂
90尾睇到你咁講都好驚

ching 生日快樂

利申：廿中對30歲充滿恐懼

生日快樂。但每一日都係人生轉捩點。

我都係95

恭喜

生日快樂 30歲既你有冇咩想同再後生啲既一輩講？

生日快樂
人生路路漫長，閒閒地都活到80幾歲。想做啲咩永遠唔遲。共勉之

生日快樂呀！
唔知自己堅唔堅持到30歲
如果有到時你同我講番生日快樂好無

生日快樂
大你少少，身同感受！
加埋係香港生活望唔到有前路，所以plan緊移民.....

生日快樂我都好鐘意乃團16單

生日快樂 樓豬

生日快樂
今日開心啲
人生很苦

91

生日快樂呀樓主

樓主生日快樂!
男人30歲正是人生同事業的决擇關口；
大學所讀與現實工作不同冇需擔心太多。
每份工作都要儘量吸收經驗等待時機。整裝待發，到時會行行出狀元。

利申讀電機工程，只揾到電子支援工作，拼博十年，最後升為 IT 主任

巴打Happy Birthday

大家都91

生日快樂 祝你日日開心

生日快樂
30歲係一個轉捩點
跟住就去到50歲係下一個
每一個phase 要背負既責任, 睇既角度, 感受到既滋味同主觀時間會好唔同
如果一直唔肯去迎接一個新phase 既人
係踏入30歲呢一年會顯得好不安, 好被抗拒同處於邊緣.
而呢種人係最討厭形式化, 鐘意創新/自由 既人, 唔想接受要一個個Phase 咁過人生有晒框架.
只係想活於佢自己個刻.
呢類人會比人覺得好自我, 長唔大, 活於自己世界
而家30歲就係個一年, 問你
你想做邊一種人.

前者係社會既成功者
後者就係社會既失敗者

生日快樂
我29 讀返書 身邊有同學仲大過我
唔好比自己既年紀控制左決定
想做就去做

Ching生日快樂

加油啊巴打

生日快樂 同感

個人覺得有左小朋友先會感覺到..

生日快樂呀ching
就30，有同感，越嚟越多重擔

有冇諗過本身你個career path都唔係你想做嘅野

生日快樂呀巴打，加油頂住，你得嘅，有咩咪上嚟傾下計囉

三十歲係身心智開始退化嘅分水嶺
要努力唔好俾自己變廢老呀
生日快樂

30歲既驅殼入面 依然係幼稚既靈魂
唉屌好撚中⋯⋯

巴打生日快樂！共勉之

生日快樂啊，好快都30

睇到毛管動

我都希望係

冇錯，開心同唔開心都係自己比嘅定義。我今日見到好好天都可以好開心。唔需要set 咁多rules 比自己點先開心

開心就得
生日快樂
想做既野就去做

生日快樂，為左生存無計，共勉之

細個諗返大把親戚30幾歲仲on99

30都係一街叫哥哥仔 同細佬

生日快樂
最緊要搵返自己個初心
盡量想做嘅就去做
要有勇氣搵新挑戰

生日快樂
我今年都30了

Ur valued by yourself bro. 比上不足 比下有餘
自己開心就可以

呢條path 行唔到就試吓喺生命內搵吓其它你有興趣嘅path 有時唔係你搵唔到 而係你唔去搵或者未搵到

唔係，25歲先係，30歲係要當打，35開始成為一方大佬，40有所成果

巴打保重

生日快樂
希望大家三十歲之後可以變得/學識/更加快樂

買唔起樓⋯⋯屌

朋友都成家立室，自己單身一個人，屋企又唔使我比錢，放工放假都係打下機，最多都係自己行下山，有仔女既朋友話好想好似我咁自由自在，聽到都唔知講乜好

見到頭頂愈黎愈多白頭髮

見到皮膚開始無咁緊緻

有日照鏡望到個樣 同印象中既自己已經唔同樣

歲月催人 黎緊會移民 趁住30呢一關 比自己換返個人生

生日快樂巴打，活得開心最緊要

生日快樂 願平安

就來25 仲係未接受到自己係大人
都仲未搵到想做的工

生日快樂巴打！

生日快樂 如果自私啲 其實會更開心

91年巴
生日快樂

重新出發

睇完就係到諗
香港連抖啖氣都難
仲點搵翻當初嘅感動
耐何家係呢到 見到屋企人健康就夠了

移民same here

雖然未見白髮同未見皮膚變差
不過毒撚性格亞裔男單身移民，應該會孤毒一世

生日快樂
盡快改變

生日快樂
可以睇吓 secret life of walter mitty

唉 有幾多人可以畢業就做到自己dream job又搵到大錢

生日快樂！

加油啦！

生日快樂
依家睇番畢業果陣已經簡錯左路
又放棄唔到依家既野
唔想重新黎過

生日快樂🎂

感情台？

到三十歲係提緊你人生得返一半時間，有咩未做好快d做埋佢

琴日生日，32 歲。決定及早離去，做CA 算既路過

樓主生日快樂生活雖然未必如意但係有時試下搵啲自己中意嘅野做下 就算好微小 只要令到自己開心都已經夠㗎啦

我3十中
而家創業日日做十個鐘
未發達不過好充實

廿幾歲畢業
頭幾年9流流打工累積經驗同少少資金

廿到尾三十試下創業但乜都唔識，生意勁少，顧客有時仲好唔滿意

三十頭到目前開始搵到pattern知到邊啲賣得，點宣傳有效，不停改良產品

我到而家都好撚窮
岩散冇女
但我感覺我冇浪費到時間
以上所有過程都係必經之路
同有信心會成功
我預我40-50先追到人地打工30-40嘅收入同資產

所以唔好俾時間限制自己
每個人條成長曲線都唔同

生日快樂 We know that feel bro

咁啱 我聽日生日
生日快樂 你諗嘢好似我
我仲以為自己開po

本身睇你講前面果段都正正常常
越後越唔認同
咁樣定義成功同失敗 都幾膚淺
首先 如果呢個世界真係少左你講果d「失敗者」
會少好多樂趣 你講果d好多從事藝術創作

30歲，私人工撈唔掂轉咗去做ACO含恨而終

從呢個post睇出 連登好多30左右既朋友仔

30歲我已經坐完移民監剛剛返來買樓，然後發生咗好多嘢。。。平平淡淡嘅生活有時都唔係唔好，而且亦係你嘅選擇，否則你都應該跳出咗comfort zone

雙魚既朋友生日快樂

生日快樂

幾多歲都好 重最要對得住自己 活在當下

30歲何來1999

我諗生活係香港，好多人都係咁
btw, 生日快樂

廿頭 未畢業 開始擔心搵工 驚搵唔夠錢
搞到我晚晚失眠 唉真係好撚驚

人生幾痛苦都要堅持落去啊知唔知
你一定過到30歲

而家先至30而立，有氣有力，當然返唔到15～20時嘅青春無敵嘅時候，隨著年紀越大會有唔同嘅睇法和比較，去到50-60重更多無奈，也是人生，大家加油💪

生日快樂，不過希望你唔好變成咁樣

生快
小弟都30出頭，同感

30歲了 但個人仲係好霉

生日快樂
尋日我都過左生日
下年就30歲
我都有同感心理年齡仲係好年輕⋯
完全唔覺自己老
雖然好似人到30歲開始被定型
不過我地齊加油啦！

me2 番工真係好頹 又唔係搵得多

生日快樂！！
我離三十而立都係得返幾年

唔覺啱啱廿歲先係
畢業搵工入行慢慢變成活屍奴隸

係，一到30歲啲野突然推住去

千江有水千江月 萬里無雲萬里天

趕到廿歲結婚都好佩服佢地

30歲真係轉捩點 時間都過得好做 當你40歲望返轉頭 呢10年好似好少野發生咁 好多都係為左家庭 事業

利申 岩岩40

樓主生快
保持一顆幼稚既心都好
唔好比社會磨平了棱角
加油！

生日快樂bro

可以咁講

三十而立，你應該要見到一個目標
創業嘅創業，打工嘅要上位嘅就上位
三十，就係最後發力的起跑線
以四十的成就為終點

因為過左三十，健康同體力真係急速下滑
再遲的話你再無咁的精力去發力

生日快樂
Btw 我都開始明明地，已經27

好明白，雖然我今年廿九，但有時照鏡，見到個頭多左白頭髮，果一刻知道自己開始老啦...

Btw，好慶幸比我搵到呢個老婆，幫我生左對仔女，

細仔上個月出世.. 我同自己講過唔會虧待我老婆

如果自己有能力就會比最好既野佢地

但自己事業上仲係停滯不前

30歲生日快樂

生日快樂啊！(雖然遲左

生日快樂啦

人生不易，加油！

巴打生日快樂
黎緊我都30+1見步行步隨遇而安

生日快樂呀巴打！
雖然唔知你今日嘅心情點
或者前路遇到啲乜嘢處境
但係都祝福你 明天會更好
30歲人啦 大個仔啦

30歲先係開始，保持身體健康

仲有，心靈都要健康，對世界保持好奇

生日快樂！繼續努力往前！

唉 生日快樂

生日快樂
唔好用今日去define你既未來啊！
共勉之

生日快樂呀！

生日快樂樓主

歡迎加入3字頭行列
我覺得我心智年齡仲係廿幾架咋

生日快樂
其實好多人到左三十幾歲都係onon99咁唔知自己做緊咩
開心最緊要

喂 生日快樂

生日快樂
好好休息

唉。

生日快樂呀 我都係今日生日

點解現實咁撚殘酷
hbd

巴打生日快樂，其實日子都係咁過
唔洗覺得惆悵

生日快樂巴打
我都係呢個月生日
不過我已經三十幾
三十嗰陣結咗婚 又覺得無咩特別
只係越黎越唔想過生日唔再好似細個咁重視慶祝生日

生日快樂
會揾到更重要嘅事

生日快樂我都唔覺唔覺就30

樓主生日快樂

生日快樂
我都係91，今年都30
我覺得活著嘅意義係做到自己想做既事，唔好俾自己後悔啊。

我33仲on99係度唔知想點

30 40 50 都係

36歲之後會好啲架啦

就40 又驚裁員又覺得自己冇用，
上有高堂下有妻房...

例如做咩有意義的事？想自己移民但淆底裸辭

廿頭未grad郁咁驚

開心就好
生日快樂

仲有半年我都30 不經不過上左高登連登15 年
有d希噓

呢個討論區成日放負，但好在第一手資訊

時間真係過得好快
呢個年紀仲成日起到諗人生既意義
點先成功，要做d 咩

點先開心，差d 咩

諗下諗下又一年，呢d野明知要諗但總係諗唔到，諗到但無行動，怕呢樣個樣，搞到年年都on99咁

其實真係，時間冇返幾多

本來無一物何處惹塵埃
28歲 失業
冇諗住搵工（暫時）

糧地唔擔心用哂d 錢咩？

有幾多積蓄可以燒

生日快樂！
我都係幼稚靈魂，幾個月前30咗
就因為30歲決定working holiday,但因疫情未出發⋯
原本諗住係外國過埋30歲生日返來脫胎換骨
結果過咗30仲係香港一成不變⋯

9尾表示過多幾年就3字頭點算好

唔知點算好

依架多數睇呢啲既都係公務員
除非想入姐，都唔驚架啦

其他唔報咪得，唔好咁誠實

生日快樂
送你人生攻略

全民老民,唯一出路
救得一個得一個

★★★★★★★★★★綜援師精彩錄語★★★★★★★★★★

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

[正能量]有錢人最鐘意同你講

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

３２ 歲, 用哂積蓄係外國讀master 一事無成

生日快樂， 願生活愈來愈好

可以早啲瞓 已經好好

生日快樂

樓主提到自己而家做緊嘅嘢同當初fg想做嘅唔同，而家已經返唔到轉頭。如果可以俾你返轉頭，你會作出咩決定？

炒下散 做下freelance
唔死就得

唔多
但我幾萬可以用1兩年

每個人既人生步伐都唔同
點解要將你認為啱既事 套入其他人身上
如果人既一生係咁型式化既 咁人生都好無聊

點做到，食飯個d 咁平

留個tg再講

Hugo1991😘

生日快樂ah Ching❤️

好明顯我講得出呢段野我就係後者啦
重點係你要記住唔好比社會既睇法定義左你自己
你如果因為睇完覺得社會既失敗者會覺得UN耳
即係你仲未放得開

生日快樂

「喺香港 呢啲係好多人都必須做既妥協」
講得冇錯 由細到大 「No Money No Talking」
好似講笑咁 但原來係黑色幽默嚟

2字頭既最後七日
突然覺得有種無力感
hea左30年,一事無成

無慾無求
冇嘢想買
食飯是但一個公仔麵都得
加上而家減肥
一日食一餐

斷捨離

我係唔會同你講生日快樂
冇朋友同你講生日快樂就上黎乞生日快樂
如果真係冇人同你講生日快樂
我就祝你年年有今日 歲歲有今朝
都唔會有人同你講生日快樂